{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ga suur ja sinine ja kalad armastavad minus ujuda.","hints":[{"text":"Ma olen tehtud veest."},{"text":"Paadid ujuvad minu peal."},{"text":"Sa v√µid minus ujuda, kui on soe."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on karp ja ma rooman aeglaselt liival.","hints":[{"text":"Ma elan ookeani l√§hedal"},{"text":"Ma olen v√§ga aeglane."},{"text":"Ma kannan oma maja seljas."}],"options":[{"label":"Linnu","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"V√§hk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"ocean","icon":"üêå"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis.","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin pritsida tinti."},{"text":"Ma olen v√§ga hea peidus."}],"options":[{"label":"kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"V√§hk","isCorrect":false},{"label":"Merit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen kodukrabi, mille keegi j√§ttis randa.","hints":[{"text":"Ma olin kunagi osa mereloomast."},{"text":"M√µnikord v√µib minus kuulda ookeani."},{"text":"I v√µib leida liiva."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"Pudel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"ocean","icon":"üêö"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on pikk keha, teravad hambad ja ma ujun ookeanis v√§ga kiiresti.","hints":[{"text":"Ma olen kalaliik."},{"text":"Inimesed kardavad mind."},{"text":"Ma olen kiskja."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Hai","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBA68C8","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen mingi suur kala, kes laulab laule. Inimesed armastavad mind kuulda ja ma kasutan s√µprade leidmiseks kajaotsingut.","hints":[{"text":"Ma olen imetaja"},{"text":"Mul on puhkekoht"},{"text":"Ma olen teadaolevalt v√§ga nutikas"}],"options":[{"label":"Meduus","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ike, v√§rviline kala, kes elab korallrahudes.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike ja erksav√§rviline."},{"text":"Ma elan kalade r√ºhmas."},{"text":"Sa v√µid n√§ha mind akvaariumis."}],"options":[{"label":"Merihobu","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCA28","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen suur valge lind, kes lendab ookeani kohal kala otsides.","hints":[{"text":"Ma elan mere √§√§res."},{"text":"Ma oskan v√§ga h√§sti lennata."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa kala ja teisi mereelukaid."}],"options":[{"label":"Merelind","isCorrect":true},{"label":"Pingviin","isCorrect":false},{"label":"Strauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"ocean","icon":"üïäÔ∏è"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma olen k√µrge torn ookeani √§√§res, mis aitab laevadel √∂√∂sel teed leida.","hints":[{"text":"Mul on hele valgus."},{"text":"Ma olen ehitatud rannikule."},{"text":"Ma hoiatan meremehi ohu eest."}],"options":[{"label":"Majakas","isCorrect":true},{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Loss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"ocean","icon":"üóº"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen v√§ga suur, aeglaselt liikuv imetaja, kes elab ookeanis ja kellel on kihvad.","hints":[{"text":"Ma elan k√ºlmas vees."},{"text":"Ma olen seotud h√ºlgega."},{"text":"Ma oskan v√§ga h√§sti ujuda."}],"options":[{"label":"H√ºljes","isCorrect":false},{"label":"Morsus","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"ocean","icon":"ü¶≠"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma s√§ravad √∂√∂sel eredalt, kuid ma ei ole Kuu. Ma olen v√§ga kaugel ja helendav. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen taevas."},{"text":"Saate n√§ha palju mind."},{"text":"Ma olen tehtud kuumast gaasist."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Linnu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåü"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivipall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus me elame. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on maa ja vesi."},{"text":"Taimed ja loomad elavad minul."},{"text":"Ma olen kolmas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Mars","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Venus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja s√§ravad v√§ga eredalt. Planeedid k√§ivad minu √ºmber. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Ma annan Maale valgust ja soojust."},{"text":"Ma olen t√§ht."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma s√µidan √ºmber Maa. Ma s√§ravad √∂√∂sel, ja m√µnikord olen ma t√§is ja helge, ja m√µnikord olen ma ainult killuke. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole oma valgust."},{"text":"Ma peegeldan valgust P√§ikeselt."},{"text":"Werewolves like me."}],"options":[{"label":"A planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja tuntud tolmune. Ma olen planeet. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Inimesed √ºritavad √ºhel p√§eval minema elada."},{"text":"Ma olen neljas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Mars","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî¥"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen r√ºhm t√§hti, mis moodustavad taevas pildi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind navigeerimiseks"},{"text":"Ma olen tehtud t√§htedest, mis n√§evad Maa vaatenurgast √ºksteisele l√§hedased v√§lja"},{"text":"Big Dipper, Little Dipper"}],"options":[{"label":"A galaktika","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"A planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju kuule."},{"text":"Ma olen viies planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen tehtud j√§√§st ja tolmust ning mul on saba, kui ma l√§henen P√§ikesele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen P√§ikeses√ºsteemi √§√§realadelt."},{"text":"Minu saba n√§itab alati p√§ikesest eemale."},{"text":"Mind kutsutakse m√µnikord \"r√§paseks lumepalliks\"."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen tohutu grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga, v√§ga suur!"},{"text":"Mul on erinevaid kujundeid, nagu spiraal v√µi elliptiline."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem asub Linnuteel."}],"options":[{"label":"A planeet","isCorrect":false},{"label":"A galaktika","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mul on r√µngad, mis on tehtud j√§√§st ja kivist. Ma olen planeet. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen gaasihiiglane."},{"text":"Ma olen kuues planeet P√§ikesest."},{"text":"Minu r√µngad on v√§ga n√§htavad."}],"options":[{"label":"Neptunus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad, l√§hen \"vroom vroom\" ja vean teid koos perega kuhugi.","hints":[{"text":"Mul on rooliratas."},{"text":"Minul tuleb turvav√∂√∂d kanda."},{"text":"Ma kasutan liikumiseks bensiini."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF82E0AA","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma olen suur ja kollane ja vean palju lapsi kooli.","hints":[{"text":"Ma peatun, et v√µtta lapsi tee √§√§res √ºles."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Ma olen pikem kui auto."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjemootor","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma s√µidan r√∂√∂bastel, t≈°ugga-t≈°ugga ja vean palju inimesi.","hints":[{"text":"Mul on vagunid."},{"text":"Ma s√µidan paljudesse erinevatesse jaamadesse."},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3498DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa pead pedaaliga s√µitma, et mind liikuma panna.","hints":[{"text":"Sa pead kandma kiivrit, kui sa s√µidad minuga."},{"text":"Saate mulle helistada."},{"text":"Olen hea harjutus!"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma lendan taevas, mul on tiivad ja ma vean inimesi kaugetesse kohtadesse.","hints":[{"text":"Minu akendest on n√§ha pilvi."},{"text":"Mul on piloot."},{"text":"Ma lendan v√§ga k√µrgele."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rakett","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF19484","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma s√µidan vee peal ja vean inimesi v√µi asju √ºle mere.","hints":[{"text":"Ma ujun."},{"text":"Mul v√µivad olla purjed v√µi mootor."},{"text":"Piraadid kasutavad m√µnikord mind."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF5DADE2","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma sumbun l√§bi kosmose ja viin astronautid Kuule ja kaugemale!","hints":[{"text":"Mul on enne k√§ivitamist tagasiarvestus."},{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Ma s√µidan v√§ga, v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4A235A","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma olen nagu mootorratas, aga mul on kolm ratast.","hints":[{"text":"Ma olen teel v√§ga stabiilne."},{"text":"Mind kasutatakse m√µnikord tarnete puhul."},{"text":"Mul on vedur."}],"options":[{"label":"Kolmerattaline jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Trike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF1E8449","category":"transport","icon":"üõµ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma aitan tulekahjusid kustutada ja mul on k√µva sireen.","hints":[{"text":"Ma kannan vett."},{"text":"Ma olen tavaliselt punane."},{"text":"Tulet√µrjujad kasutavad mind."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC0392B","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul ei ole rattaid, aga ma suudan inimesi k√∂ie abil √ºle vee vedada.","hints":[{"text":"Ma ripun k√µrgel kohal."},{"text":"Allpool n√§ete j√µge."},{"text":"Ma s√µidan kahe punkti vahel."}],"options":[{"label":"Sild","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7D6608","category":"transport","icon":"üö°"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen roheline ja kasvan maas. Lehmad armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Mind leidub sageli p√µllul."},{"text":"Loomad karjatavad mind."},{"text":"Ma olen hea keskkonnale."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen pikk ja tugev, mul on lehed ja oksad. Lindudele meeldib mulle pesa ehitada.","hints":[{"text":"Ma olen suurem kui p√µ√µsas."},{"text":"V√µin pakkuda varju p√§ikesepaistelisel p√§eval."},{"text":"Oravadele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen taime v√§rviline osa. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada, et saada nektarit.","hints":[{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."},{"text":"Ka liblikad meeldivad mulle."},{"text":"Ma aitan taimedel teha seemneid."}],"options":[{"label":"Kinga","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen pikk ja peenike ja ma kasvan m√∂√∂da seina v√µi aeda. M√µnikord on mul ilusad lilled.","hints":[{"text":"Mul on vaja midagi, millest kinni hoida."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha maja v√§lisk√ºljel."},{"text":"Minu vars ei ole piisavalt tugev, et iseseisvalt seista."}],"options":[{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8D6E63","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen √ºmmargune punane vili, mis kasvab taimel. Inimestele meeldib mind salatisse panna.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"I kasutatakse sageli itaalia toidu puhul."},{"text":"Ma olen mingi puu, mida m√µned inimesed peavad k√∂√∂giviljaks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"plant","icon":"üçÖ"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen suur, oran≈æ k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. J√§nesed armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen kr√µbe ja magus."},{"text":"Aitan teil paremini n√§ha."},{"text":"Ma olen pikk ja peenike."}],"options":[{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on okkad varrel ja ilus lill. Inimesed annavad mind √ºksteisele, et n√§idata, et nad hoolivad.","hints":[{"text":"Mul on okkad."},{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"Mul on v√§ga hea l√µhn."}],"options":[{"label":"Marekip√§rja","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulipun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD81B60","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen v√§ike seeme, mis kuumutamisel paiskub. Inimesed armastavad mind filmides s√º√ºa.","hints":[{"text":"Maitseb h√§sti v√µi ja soolaga."},{"text":"Ma olen tehtud maisist."},{"text":"Ma teen paugutavat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Popcorn","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Rice","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFCA28","category":"plant","icon":"üçø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja ma kasvan puu peal. Ahvid armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma olen mingi p√§hkli liik."},{"text":"Kasvavad troopilises kliimas."},{"text":"Ma olen v√§ljastpoolt pruun ja karvane."}],"options":[{"label":"Kookosp√§hkli","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xA1887F","category":"plant","icon":"ü••"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Kes ma olen? Ma olen paksu varrega taim, mis talletab vett. Ma elan k√µrbes.","hints":[{"text":"Mul on piigid, et end kaitsta."},{"text":"Ma ei vaja elamiseks palju vihma."},{"text":"Ma olen pikk ja roheline k√µrbes."}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"üåµ"}}]}